AEON信貸：你不可不知的收息股

AEON信貸／落雨人／2018年10月13日

AEON信貸（）在九月底公布了其2019年度中期業績。對筆者來說，AEON信貸的中期業績很理想，但長遠增長空間不大。AEON信貸是筆者很有興趣投資的一檔股票，原因或是其穩定的派息政策，但若純粹將AEON信貸當作收息股，考慮到加息周期的影響，其股息回報率又算不上吸引。
本篇文章的內容純粹為筆者的個人看法和投資部署，以及背後的原因，並非任何投資意見。文章的所有內容並不構成任何建議及推薦，讀者務請自行作出投資決定。

圖一：截自AASTOCKS，展示AEON信貸的歷史股價。

以下是AEON信貸的2019年度中期業績的主要數據：（一）收入較去年同期上升4.38％；（二）淨利息收入較去年同期上升3.90％；（三）經營溢利較去年同期上升12.21％；（四）盈利較去年同期上升33.06％；（五）整體經營利潤率較去年同期上升3.68％；（六）整體淨利潤率較去年同期上升7.63％；（七）淨利息收益率較去年同期上升0.76％。

對於AEON信貸的競爭優勢，筆者實在是猜不透。筆者亦有成功申請過AEON信用卡，但卻從來未有用於任何消費。筆者申請的原因大概是因為其免年費的優惠，但實際上，免年費算不上是什麼很吸引的優勢。因此，AEON信貸的增長，在很大程度上，可歸因於宏觀因素向好，而非AEON信貸有著什麼很獨特的優勢。AEON信貸雖沒有很明顯的競爭性優勢，筆者相信其要維持目前的業務發展卻不會有很大困難，因為其可利用其母公司的百貨公司業務作為其接觸新客戶的渠道。另外，AEON信貸的淨利息收益率所處水平，即10.18％，亦是頗合理的數值，而且沒有下跌的趨勢。因此，對筆者來說，AEON信貸的增長空間雖不大，但要維持現有規模卻不難。投資於AEON信貸的其中一個大風險，就是環球經濟下行的風險，因為信貸的需求可能會因而大減，嚴重地影響到AEON信貸的業務。不過，若看其派息歷史，在2008年至2009年間，AEON信貸仍有維持著穩定的派息，可見其管理層的應對能力及回報股東的堅持。

實際上，AEON信貸的業績在近幾年並沒有明顯的增長趨勢，筆者認為可保守地預期其業績在中期（3－5年）內亦不會有很突出的增長。較為吸引的一點，對筆者來說，大概就是AEON信貸的利潤率頗高，這可歸因於其信貸業務的特性。至於其現金流量，AEON信貸的自由現金流量佔經營現金流入的比率為92.05％，市現率為8.47倍，對筆者來說，兩者都是頗理想的數值，每股股價對每股現金的比率為5.56倍，這亦是合理的數值。AEON信貸的現金流量很健康，筆者相信這亦可在很大程度上歸因於其業務特性，其所需的資本支出不大，變相有較大的空間去回報股東。AEON信貸的企業價值倍數為10.93倍，資本回報率為6.77％，對筆者來說，前者理想，後者合理。

若以收息為目標，筆者亦可能會投資於AEON信貸。AEON信貸在過去多年都維持著很理想的股息增長，其自由現金流量佔其經營現金流入的比率很高。問題是，筆者認為AEON信貸的業務增長能力很有限，這或可翻譯成其股息增長能力有限。考慮到加息周期的影響，除非有閒錢，抑或AEON信貸的股價非常便宜，筆者應不會進場。

估值方面，筆者認為可保守地假設AEON信貸的自由現金流量在中長期（3－10年）內不會有任何增長。筆者用了10％的貼現率，相應的股價為＄6.73。假設AEON信貸提升其派息比率，並在中期（3－5年）內維持到過去五年的股息增長，以8％的股息回報率為目標，相應的股價便為＄5.96至＄6.40。與以上兩個結果相比，現價的AEON信貸（2018年9月28日收市價為＄7.25）不算便宜，筆者在短期內應不會考慮進場。

再重申一此，本篇文章的內容純粹為筆者的個人看法和投資部署，以及背後的原因，並非任何投資意見。筆者通常會在結尾時表示「若要進場的話，筆者只會在＄XX.XX的水平以下才考慮」，這句子的主語是「筆者」，而非任何其他人，因此這句子所表達的，只適用於筆者。文章的所有內容並不構成任何建議及推薦，讀者務請自行作出投資決定。

－－－－－
筆者並不是證監會持牌人士，可能隨時買賣上述提及的股票長倉。風險披露聲明：證券交易的風險證券價格有時可能會非常波動。一切言論並不構成要約、招攬或邀請、誘使、任何不論種類或形式之申述或訂立任何建議及推薦，讀者務請自行作出投資決定，如因相關言論招致損失，概與本人無關。證券價格可升可跌，甚至變成毫無價值。買賣證券未必一定能賺取利潤，反而可能會招致損失。投資者及客戶應審慎，並在作出其投資決定時僅應視本文為眾多考慮因素之一。本文所提供的建議未必適合所有投資者。作者合理地認為所提及的資料在公佈時是準確的，但並不保證「包括明確或暗示」該等資料的準確性。

－－－－－
無論正評負評，睇到咁後，多謝支持／批評！

FACEBOOK

所有文章
近期正嘗試增加網站人流，得閒不妨點擊吓條link！

之前唔係寫過佢咩？又再寫嘅

出咗中期業績 再寫多次

講加息週期 又唔睇佢借d錢係定息定浮息
你咁講 而家借緊錢既公司都有壞影響啦
quick & dirty睇Aastock幾年都冇高過8厘息
仲要隻股十幾年派息有加冇減

不過你唔入都好既

唔記得咗 不過間嘢好少借錢
Btw哩間我會入

清估值係用咩法？

現金流現值

我隻愛股aeon 百貨10厘息

仲持有？好耐無睇 升咗定跌咗

創52新高呀早兩星期
6蚊先入啦

哩隻野99年到依家都未試過減少派息
不過現價唔會入

巴打，你點睇大快活（)?最近股價落到25蚊邊，股息率有5%左右，加上作為一隻防守股，係現今市況下有一定既吸引力，惟最低工資係佢其中一個隱憂。 想了解下巴打既意見，thx

唔爭在講埋341 大家樂，thanks

從來都冇持有過，成交少買賣差價大

落街兩間食一次就知應該買邊隻

大家樂狗也不屌

同意

遲吓研究吓先

好

邊爐抵食

咁點解係愛股

30蚊坐到宜家

點解連登仔女神係淫kay, 食到咩？

反而984息仲高，但繼續底線尋底

計埋股息唔蝕好多者

淫kay有錢未必買到
永旺百貨一手好平

前景掛 900唔知升咩升到咁貴

慰唔到手7.1入左

係咪已經落返？

裝修用得太多錢，盤數唔靚

係呀 忍多陣啦
我覺得個市就大跌

做住港幣三個月忍下啦

AEON信貸（）在九月底公布了其2019年度中期業績。對筆者來說，AEON信貸的中期業績很理想，但長遠增長空間不大。AEON信貸是筆

貪息蝕價

裝修完小咗嘢行

已經跌咗好多 好心痕

無知問吓
可唔可以網上理財做
手續費？

除左淨跌得仲勁

好似無錯
日本好多公司個年結好早

又有新既 好波

點睇新鴻基地產？

今年最後一篇粗淺分析

2018 年點知下年業績？

呢隻想入好耐
終於等到樓主講佢
即係代表就快有低價入貨

遲吓搞

樓主又推19股
之前410 SOHO

愛股

上網做個價好差，落分行或者打去phone banking 問價會靚d

扣埋股息一成左右

Me too

咁唔係好多姐

研究吓先

之前股東會問過佢有咩優勢
佢話集團努力開拓年輕人巿場，例推出過海賊王信用唔

50 佢無負債相信加息反而有幫助

How about 345?

有學生信用卡嘅
好似可以即整即出
但其實都並非主流

其實我文講果個係加息週期 收息股唔太吸引

你睇唔睇到你話2019?

最易整既 jcb?

係2019！
你睇個圖

2018係至2018年2月

好似係

5仔都6里
點解我唔分注買5仔

維唔維持到派息先

半日0成交
衰l過創仔

呢隻野長期無成交 , 不動如山

好似VISA MASTER都得
朋友係百貨公司行行下街有人聊佢整過
等左幾個字有埋卡, 仲要有哂名呀, Number 果d, 好癲

有道理

900個記錄好靚

前排好似無咁冷清

邊有咁誇張

個人覺得唔太多人用
退休人士都可以申請

樓主可唔可以分析下1270?

講得太誇張
不過好靜就真

睇下ccass啦 隻野貨源咁歸邊 梗少成交

呢隻野最神奇係純利率keep住升
5仔keep唔keep到呀屌

下年先 近排寫吓啲無謂嘢

好多細價都係嘅

我就係理解唔到佢點解可以keep住升

入得貨

G chi

Lm學野

多謝支持

現價6厘組合：900, 1928, 6823

（2638好想放佢入去，但唔夠6厘）

新手留名學野。

買一兩手收息好似唔錯?

全部有貨？

哩啲嘢好個人

386 現價都差唔多10厘 709仲過埋10厘

14號聽樓主講成副身入左6.8
宜家6.59, 輸死

不構成投資意見是常識吧，做咩自己既錢要聽人意見而唔係自己做足功課先去投資？

睇吓先

咪扮啦 你明知我燈 點解仲要入呢

睇你老尾
咪撚開post講上面兩隻呀
有咩事唯你事問
你知你條友燈力十足

你不可不知的賺息蝕差價股

輸打贏要真係好噁心 包贏？

可以入了

984 穿4

你入咗？

想問下想買股收息，5號仔仲入唔入得過？定仲有其他推介？

等7厘息

準備入，蝕少左錢

等60 或7厘

我月供

希望你賺錢

比你祝福完唔知買唔買好

唔好咁無稽啦

永旺咩事跌咁多?
正正常常做生意又高息都會咁跌法?

百貨？

樓主係燈神呀,大家小心呀

52周低，點睇